\section{Anhang}
\subsection{Developer Guide}
Die Applikation wurde mit dem Framework Eclipse Scout entwickelt. Die Applikation wird durch Ausführen von Eclipse Launch Configuration Dateien gestartet. Diese werden von anderen Entwicklungsumgebungen nicht oder nur begrenzt unterstützt (z.B. durch Plugins). Daher wird als Entwicklungsumgebung Eclipse empfohlen. Die Eclipse Scout Dokumentation ist unter folgender URL verfügbar.\\
\texttt{https://eclipsescout.github.io/6.0/}

\subsubsection{Voraussetzungen}
Folgender Technologie-Stack wird für die Weiterentwicklung benötigt.

\begin{itemize}
	\item Maven 3.2.2
	\item Java 1.8
	\item Python 3
	\item MySQL
\end{itemize}

\subsubsection{Wichtigste Ressourcen}

\begin{itemize}
	\item \textbf{Services}\\
	Die Services befinden sich im folgenden Projekt-Ordner.\\
	\texttt{/backend/backend.server/src/main/java/ch/fhnw/thesis/projectbot/\\backend/server/service}
	\item \textbf{Frontend-Ressourcen}\\
	Dateien, welche Bestandteil des Frontends sind (exkl. Admin-Bereich) befinden sich im folgenden Projekt-Ordner.\\
	\texttt{/backend/backend.ui.html/src/main/resources/WebContent/bot}
	\item \textbf{Python-Skripts}\\
	Die Python-Skripts befinden sich im folgenden Ordner.\\
	\texttt{/python}
	\item \textbf{Eclipse Launch Configurations}\\
	Die Backend Launch Configuration befindet sich im folgenden Projekt-Ordner.\\
	\texttt{/backend/backend.server.app.dev}\\
	Die Frontend Launch Configuration befindet sich im folgenden Projekt-Ordner.\\
	\texttt{/backend/backend.ui.html.app.dev}
\end{itemize}

\subsubsection{Datenbank einrichten}
Datenbank mit dem Namen \textit{projectbot} erstellen. In dieser Datenbank anschliessend den SQL-Seed ausführen, welcher unter folgendem Pfad abgelegt ist.\\
\texttt{/backend/database/projectbot-seed.sql}

\subsubsection{Lokale Pfade im JavaScript setzten}
Die in den JavaScript definierten Pfade zum Backend bzw. der API sind auf einen Betrieb mittels Tomcat ausgelegt. Wird die Anwendung aus Eclipse gestartet, müssen die folgenden Anpassungen zwingend vorgenommen werden.

Datei: /backend.ui.html/src/main/resources/WebContent/bot/scripts/script.js
\begin{lstlisting}[caption={Entwicklung Endpoint Anpassung},label={lst:imageOperations},language=Java]
// use this url for development
const BACKEND_BASE_URL = 'http://localhost:8080/api/project-offer/';
\end{lstlisting}

Datei: /backend.ui.html/src/main/resources/WebContent/bot/scripts/page-content.js
\begin{lstlisting}[caption={Entwicklung Endpoint Anpassung},label={lst:imageOperations},language=Java]
// use this url for development
function sendPayloadToBackend(endpoint, payload, type) {
...
	url: 'http://localhost:8080/api/project-offer/' + endpoint,
	...
\end{lstlisting}

\subsubsection{Projekt ausführen}
Bevor die Applikation gestartet wird, muss sichergestellt werden, dass die MySQL-Datenbank verfügbar ist. Um die eigentliche Applikation zu starten, müssen die Eclipse Launch Configurations ausgeführt werden. Dies wird erreicht, indem folgende Schritte für beide Launch Configurations (Backend und Frontend) durchgeführt werden.

\begin{enumerate}
	\item Rechtsklick auf Launch Configuration.
	\item Im Kontext-Menü das Unter-Menü von \textbf{Run as} aufklappen.
	\item Im Unter-Menü den ersten Punkt auswählen.
\end{enumerate}

\subsubsection{Deployment}
Im Root-Ordner des Eclipse-Projekts (\texttt{/backend}) folgenden Maven-Befehl ausführen.\\
\texttt{mvn clean package}

Nachdem der Build ausgeführt wurde, sind für das Backend und Frontend jeweils eine WAR-Datei vorhanden. Diese sind unter folgenden Pfäden auffindbar.\\
\texttt{/backend/backend.server.app.war/target/backend.war}\\
\texttt{/backend/backend.ui.html.app.war/target/frontend.war}

Unter folgender URL kann der \textit{Tomcat Web Application Manager} aufgerufen werden.\\
\texttt{http://server1107.cs.technik.fhnw.ch:8080/manager/html/}

Im Manager nun bei den Applikationen \textbf{backend} und \textbf{frontend} (siehe Spalte \textbf{Path}) den Kommando \textbf{Undeploy} ausführen. Anschliessend im Abschnitt \textbf{WAR file to deploy} die im Build generierten WAR-Dateien hochladen und den Button \textbf{Deploy} betätigen.